%~ \documentclass[ngerman]{article}
%~ 
%~ \usepackage[ngerman]{babel}
%~ \usepackage[utf8]{inputenc}
%~ 
%~ \begin{document}

\section{Zusammenfssung}

RIOT hat sich als Echtzeitbetriebssystem für das Projekt bewährt, 
denn es unterstützt bereits stabil viele Techniken wie 
Multithreading, COAP und RPL, aber kommt trotzdem mit sehr wenig 
Speicher wie in Mikrocontrollern aus. 

Die Portierung auf die eigentliche Hardware stellte immer wieder 
eine Harausforderung dar, da der gleiche Code unter native 
kompillieren und funktionieren kann, aber auf der Hardware nicht. So 
müssen zum Beispiel lokale Variablen auf dem samr21-xpro 
memory-aligned sein, Lesen von ungeraden Speicheraddressen führt zum 
Absturz. 

Das Softwareprojekt lässt IoT in einem etwas anderem Licht 
erscheinen wie gewöhnlich. Mikrocontroller in einem LAN dienen hier 
nicht im Wesentlichn als Sensor oder Aktor, sondern kommunizieren 
untereinander. Sie erfüllen Aufgaben, die sonst entweder an einem 
einzelnen PC oder von mehreren leistungsfähigen Computern übers 
Internet erledigt werden. In Ergänzung mit Multihop-Routing über das 
RPL-Protokoll bietet sich die Aussicht auf ein dynamisches Netzwerk 
funktionaler Einheiten, die vielleicht auf einer Fläche von der 
Größe eines Fußballplatzes verteilt sind und zusammen eine oder 
mehrere Aufgaben ausführen können.

%~ \end{document}
